壹週刊： 沒有頭盔的少年 暖在人生邊上

壹週刊：
沒有頭盔的少年 暖在人生邊上

經常上前線的阿偉一番捐盡身體器官的遺言，激起網民熱烈討論。任盈盈攝

今年10月1日，港人高喊「沒有國慶，只有國殤」，在槍林彈雨，漫天催淚煙的沙田源禾路，有這樣的一個沒有頭盔的前線少年。

「每一次出來示威都預咗會死，我已給朋友留下遺言，如果出了事，被發現成了浮屍，就把我的器官都捐出去好了。為香港，這一場仗，我們一定要贏。」

21歲的阿偉（化名），在單親家庭長大，加上有讀寫及語言障礙，交不到朋友，一直過着孤獨的日子，但在這一百多個抗爭日子，他感受到「街坊」的溫暖，就算因為頭小買不到頭盔，橡膠子彈在頭頂劃過，只靠一套護目鏡和豬嘴走遍烽煙戰地，他也快活滿足。

撰文：任盈盈
攝影：任盈盈、攝影組

很多走在街頭的抗爭者互不認識，但卻建立比家人更緊密的微妙關係，不再孤單。

不擅辭令被排擠 前線感受手足情

「沒有特定的崗位，見到有手足要幫手，就上前補位，有手足受傷，就幫手救人，就是這樣。」他邊上裝邊說，雙眼沒離開過附近的「手足」。

阿偉跟我說的「遺言論」，被另一學生平台輯錄及播出，大家都始料不及。

黃絲支持他，叫他不要放棄生命，讓他窩心了好一會，但同一時間，亦有很多藍絲留下咒罵，「說我是死港獨，心和腦都是黑的，捐出去沒人要，又說『你要死就快一點，警察抓你的時候，不要逃跑』。」他聳聳肩，滿不在乎。

有五毛更二次創作，將我和阿偉的對話刪改，加上配音，阿偉變成「每月收三萬元的恐怖分子」。

他不太介意成為焦點，因為這讓他感到真實地存在。

阿偉自言，從小就是不受歡迎的人。父母離異，他被寄養在祖母家長大，誰也沒有把陽光帶進他的生命，他也樂得做個野孩子。初中時，祖母年紀老邁，把他交還給親母照料，但時光建下一道鴻溝，母子維持着最親近但又最遙遠的距離。

在學校，他一樣生活孤伶，不擅辭令，且有讀寫障礙，經常受到排擠，「同學都不喜歡我，覺得我說話不流利，是怪人，在老師心目中，不會念書的學生就是壞學生，我很孤獨。」

畢業後，他做店員，對將來沒有甚麼打算，香港前途、民主自由等議題，對他更是遙不可及。

還我8.31太子站真相，是每個抗爭者的共同訴求。

太子站拜祭 獲街坊關懷

今年6月初，朋友帶他出來抗爭，他見識到在民主或極權面前，「我」可以很渺小，同時可以很強大，從此，他的世界不再灰色。

「可惜那位朋友已被捕，連他在內，已經有三位朋友被捕，但我不會害怕，即使現在獨自上陣，也不會退縮。」

被捕、酷刑、人間蒸發、被自殺，人間最悲慘的下場，他都無所懼。

「雖然在這場運動中，多我一個不多 ，少我一個不少，但如果每個人都是這樣的心態，覺得出來抗爭與否，結果也是一樣，事情就會變成大家也不敢抗爭，沒有人出來抗爭。」

甘願赴湯蹈火，還因為一份自小渴求的「親情」。

他相信8.31有手足在太子站遇害，因此不時到太子站拜祭，在站外蹓躂一會，用最原始的群眾力量，向旺角警署的防暴警察抗議。

「我們甚麼也沒有做，警察已發狂地要驅散我們，我相信他們快要崩潰。」

拜祭次數多了，阿偉漸漸跟當地的街坊熟絡起來，互相關懷問候，戲謔成了「太子街坊會」，「像回家一樣，我們沒有對方的電話號碼，但會像朋友一樣傾偈和着緊對方，現在我再沒有孤獨的感覺了。」

抗爭者有低齡化趨勢，阿偉亦甚感擔憂。

周圍都是小孩子 頂硬上做大哥哥

阿偉也享受做大哥哥，維護一些未成年的抗爭者。10.1那一役，兩名念中三的少年跟着他，央他一起組隊上前線。

阿偉說，越來越多孩子要上前線，但他們獨自上陣時，會感到害怕，他有過類似感受，所以特別想照顧這班未成年的抗爭者，「我不會帶他們搞破壞，只讓他們感受身處前線的恐怖，如果當刻他們害怕，我會叫他們回家，做和理非算了，但如果他們堅持上前線，我會繼續陪伴他們。」

自抗爭運動，他得到溫暖，但也為時局的迷霧困惑。

「我們真的靠火魔法逃生，起初原意是保護自己，保護其他示威者，攔截警察追捕，保護後排逃生，但最近有些人當了火魔法是煙花，反而多了人圍觀。」

首尾燃燒的蠟燭，正是香港抗爭者現況的注腳。

阿偉說了一個遭遇：有一名藍絲拍了他和示威者的樣子，示威者召來「神獸獅鳥」，向對方淋潑火水，阿偉當場制止了手足，但不久，他為當時這自覺正義的決定困惑。

面對警方的濫暴濫捕，阿偉毫不退縮，因深知香港已沒路可退。

選擇性執法 致神獸出動

「私了會令更多藍絲對我們有誤解，以為我們是廢青，只會做破壞行為，但現實上，要做到非常和平的抗爭，很困難，因為現在香港警察會選擇性執法，敵視示威者。保護自己，還可以做甚麼？」

每當迷惘，他就告訴自己「不割席，不分化」。

10.1大戰過後，抗爭路何去何從？「雖然要做的事情都做了，但也要努力，總之抗爭到底。」他盡最大努力，表達想法。

「還有甚麼可以做？」我狠心地追問。「沒有，我們沒有甚麼可以再做。」他抓抓頭，給我一個不好意思的笑容，「這個問題，我真的沒有想下去。」

【後記】撼動人心的三分鐘

今年10.1，港人高喊「沒有國慶，只有國殤」，沙田源禾路一幕防暴警與抗爭者的攻防戰，出現撼動人心的一幕。十多名只有簡陋防護裝備的示威者，舉着幾把破傘，向數十名配有精良裝備的防暴警察進攻，縱然催淚彈、橡膠子彈橫飛，他們仍然無懼前進，一度逼近敵方陣地約50米範圍。

這三分多鐘，催淚彈無間斷地發出，他們一直嘗試向敵方陣地奮勇挺進，雖然結果還是被擊退潰散，但那一刻，我相信他們已經贏了。

我問抗爭者，為甚麼要強攻過去，攻了之後又怎樣。「我不知道，現在又沒有大台。」一名黑衫人，隔着泳鏡，用看儍子的眼光望着我。

堅持不可為而為，明知敗仍繼續戰，或許，這就是香港人傳承的獅子山精神。

上一則
上一則
45億優化舊𨋢 最快11月籌組

下一則
下一則
蘋人誌： 冷血動物Ｘ熱血教師 從繪畫探索新世界 陳銳洺

PISH

點都好 不被捕

唔知點解睇完好心up

Posh

感謝英雄

推

攬炒、炒到盡3

所有在美加的手足，香港人真的需要你
所有nba賽事中場休息都有表演
所有美國學校都有表演機會

先播出香港人為何要爭取民主 或 真人演講，香港人為何要抗爭 （學生或女性演講為佳）
後播出 反修例運動的血腥片段
先播出現榮光原曲MV
之後，真人唱英文版 glory to Hong Kong
只需要有當地的管弦樂團 自願幫助, 戴上頭盔眼罩和豬咀， 最重要是；搵足夠的香港留學生 現場領唱

+++++++++++++++++++++++++

向全場觀眾敬禮 或 鞠躬
向全世界願意幫助香港的人 致敬！
用英文大叫：“ 必需成立獨立調查委員會 和 香港真普選"

+++++++++++++++++++++

建議先搵校園多做練習或公開場合表演給美國人看，目標是當地的人！不是香港人；我只是出意見，一切以當地的反應為依歸，隨機應變； 現場反應熱烈後，再邁向電視直播中表現， 電視直播絕不可以出錯

#所有中場休息的表演 應該都有合約/商業贊助， 如果不行，可以嘗試賽前表演 或 其他時間 。 最重要是表演得掌聲，催人熱淚 得到現場觀眾認同，身同感受。 演出就是演出， 觀眾的反應就是一切.

#不要過份控訴警察，西方國家政府/議員/總統十分依賴警察執法……重點是中共的暴和學生的惨，要求即時行動：保護香港人， 我們每一個學生都在死亡邊緣。

# 謹記“不要問：他們可以無動於衷 ，不幫助我們！請先問為何他們一定要幫助我們？” 我們既要謙虛也要感恩。

# 逢係宣傳都要合乎當地民情 ，同一個廣告在香港大賣未必適合美國， 要“配合”白人的感受 /黑人的接受 /西班牙牙族裔的喜歡 /女性的認同 ，更加要有普世價值 和美國精神，有很多禁忌是外人難以明白。

#就算中美貿易達成一萬個協議，美國人民都會站在香港人這一邊，因為中共就是邪惡的象徵， 問題只是香港人識唔識做！